---
aid: 9025
zid: 613441
title: "元老院治下的非归化民还服徭役吗？"
author: 生于佳翌
date: 2015-09-11 23:53:30+07:00
lastmod: 2015-09-15 14:14:00+07:00
---

生于佳翌 于 2015-9-11 23:53:30 发表了：

除了正常征税，徭役也是很重要的一块。

元老院应该不至于奢侈到完全取消徭役，每年一定时间的义务劳动，诸如兴修水利之类的还是需要的吧。

---

真红骑士 于 2015-9-11 23:56:06 发表了：

无偿劳动一开始就没有

有工资的(至少是给饭吃的)

---

dakete001 于 2015-9-12 01:34:50 发表了：

至少是管饭和发工作服的

---

深潜者 于 2015-9-12 12:37:03 发表了：

理论上说一条鞭法不应该是交免役金然后拿钱雇人服徭役吗？

---

Scat 于 2015-9-12 13:03:49 发表了：

兵役得折减免税赋吧

---

真红骑士 于 2015-9-12 15:49:37 发表了：

应该算是强制性的雇佣更合适

---

yanyu126 于 2015-9-12 18:09:39 发表了：

强制劳动是有的，但是狒狒们会给钱

---

de9000 于 2015-9-12 19:14:42 发表了：

> dakete001 发表于 2015-9-12 01:34
>
> 至少是管饭和发工作服的

管饭是有的，工作服就免谈了

---

jsbhjys2 于 2015-9-14 10:23:15 发表了：

直到九十年代，农村还要出义务工和积累工，而且上河工从来是自带干粮和自备工具的。那种动辄给农民减免税负，乱派红包的做法，是典型的小白文套路

---

南海 于 2015-9-14 15:16:25 发表了：

免不了

---

田单 于 2015-9-14 15:35:47 发表了：

当然有，文中说了，给每个村都有支工任务，每个村派人来干活，管饭，但不给工钱。

---

深海巡游者 于 2015-9-14 16:17:39 发表了：

500 狒狒好歹管饭的，对 17 世纪的土著来说，能省了一个成年男子的嚼用也算是节省一大笔开支，比起做白工的大萌朝来说，强多了。

---

xiaoweisan 于 2015-9-15 14:14:16 发表了：

> 田单 发表于 2015-9-14 15:35
>
> 当然有，文中说了，给每个村都有支工任务，每个村派人来干活，管饭，但不给工钱。

髡贼是给“派差”的劳动力发工钱的。

第一百七十九节

保安团

&nbsp; &nbsp;
中国传统的派差，虽然形式上有五丁抽一、三丁抽一，独子不抽之类的说法，但是在实际运作中，经常出现大户人家转嫁负担给贫民的情况。派差不但没有任何报酬，还得要自备口粮衣服，贫民小户往往会因为派差的巨大负担和失去家庭主要劳动力而家破人亡。

&nbsp; &nbsp;
开春就是传统的农忙季节到来了，占用劳动力，不管是大户和是小户，都是很严重的事情。

&nbsp; &nbsp;
所以从一开始，邬德就认为，无偿的征用劳役是不合适的，甚至有激化和临高当地百姓矛盾的危险。相形之下，还是要雇役比较合适些。

&nbsp; &nbsp;
现在他们的劳工队实际上也是雇来得，不过都是自愿来投募的。如果仅仅靠自愿，那么穿越集团的劳工就永远也满足不了需要。现在通过行政手段来让各村提供，就方便的多了。在用工的时侯也能准确的估计能动用多少劳动力了。

&nbsp; &nbsp;
当下和各村商定，所有村寨按人口分大中小三等，头等村子，派丁十人，中等五人，下等二人。如果确系丁男稀少的村寨，可申请免丁――不过这个要实地勘察之后才能确认。各村算是哪一等的，依然采用自报的模式，不过村子的规模大小，平日里有目共睹，在这上面玩花招显然属于不明智。

&nbsp; &nbsp;
这么一来，除去那些特别小得的村子，来参加会议的大约三百个村能提供大约一千名丁壮。这些壮丁由穿越集团统一管理，服役期限为一年。一年期满可以回村，村里另外派人替代，如果不愿意回去的，也可以继续服役。

&nbsp; &nbsp;
来服役的丁壮都有报酬，这点是邬德重点强调的，每个丁壮比照目前穿越者的劳工队劳工的待遇，有口粮供应，年底还有工钱可以拿。

&nbsp; &nbsp;
各村原以为派丁还要自己村里负担口粮之类的，现在听说丁壮们不需要村里供养，还有工钱可拿，对穿越集团的宽宏大量简直要感激涕零了：这群髡贼虽然干得是杀人放火的买卖，可是论及体恤百姓，官府真得是差得远了。好感度再次上升。

---
